\newcommand{\sprache}{de}

\documentclass{uebung}

\begin{document}

\maketitle{15}

\begin{aufgabe}{}
\begin{teilaufgaben}
\item
Zeige, dass der Funktor
$\sSet \to \sSet_*$, $X \mapsto X_+ \defeq X \amalg \Delta^0$
linksadjungiert zum Vergissfunktor $\sSet_* \to \sSet$ ist.
(Wie lässt sich dies
auf andere Kategorien als $\sSet$ verallgemeinern?)
\item
Zeige, dass für jede punktierte simpliziale Menge $Y$
der Funktor $X \mapsto X \wedge Y$
linksadjungiert zu $\underline{\mathrm{Hom}}_*(Y, \hole)$ ist.
\item
Zeige, dass $\wedge$
eine symmetrisch monoidale Struktur auf $\sSet_*$
mit Einheit $S^0 \defeq {\Delta^0}_+$ definiert.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
\begin{teilaufgaben}
\item
Zeige $\Omega^n(Y, y) = \underline{\mathrm{Hom}}_*(S^n, Y)$
für jeden punktierten Kan-Komplex $Y$.
\item
Zeige, dass für jede punktierte simpliziale Menge $A$
das Objekt $A \wedge {\Delta^1}_+$
ein Zylinder für $A$
bezüglich der von der Kan-Quillen-Modellstruktur
induzierten Modellstruktur auf $\sSet_* = \Delta^0/\sSet$ ist.
\item
Folgere, dass
$\pi_0(\underline{\mathrm{Hom}}_*(A, X))
= \Hom_{\Ho(\sSet_*)}(A, X)$
für jede punktierte simpliziale Menge $A$
und jeden punktierten Kan-Komplex $X$ gilt.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
\begin{teilaufgaben}
\item
Lies den Rest von Kapitel 3.8
(Anwendung der Serre'schen langen exakten Sequenz
zur Charakterisierung der schwachen Homotopieäquivalenzen).
\item
Lies Kapitel 3.9
(volltreue und wesentlich surjektive Funktoren).
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\end{document}
